# 目次

- 数学の道具
    - [変数](base/variable.md)
    - [確率変数](base/random_variable.md)
    - [確率](base/probability.md)
    - [尤度関数](base/likelihood_function.md)
    - [集合代数](base/algebra_of_sets.md)
    - [可測空間](base/measurable_space.md)
    - [確率空間](base/probability_space.md)
    - [確率分布](base/probability_distribution.md)
    - [ベクトル微分・行列微分](base/differential.md)
- [統計](base/statistics.md)
    - [標本](base/sample.md)
    - [統計量](base/statistic.md)
    - [仮説検定](base/testing.md)
    - [推定](base/estimation.md)
    - [一般線形モデル](base/general_linear_model.md)
    - [中心極限定理](base/central_limit_theorem.md)
    - [分割表](../base/contingency_table.md)
- 統計における分析手法
    - [最尤推定](analysis/mle.md)
    - [t検定](analysis/t_test.md)
    - カイ2乗検定
    - F検定
    - [G検定](analysis/g_test.md)
    - [尤度比検定](analysis/likelihood_ratio_test.md)    
    - [分散分析](analysis/analysis_of_variance.md)
    - [回帰分析](analysis/regression_analysis.md)
- 演算
    - 確率変数に対する演算
        - [期待値](operator/expectation.md)
    - 確率変数・任意標本（確率変数の列）に対する演算
        - [情報量](operator/information.md)
        - [フィッシャー情報量](operator/fisher_information.md)
        - [KL情報量](operator/kl_information.md)
    - 確率変数・任意標本（確率変数の列）・標本データ（定数の列）に対する演算
        - [モーメント](operator/moment.md)    
        - [分散](operator/variance.md)
        - [標準偏差](operator/standard_deviation.md)
        - [共分散](operator/covariance.md)
        - [共分散行列](operator/covariance_matrix.md)
        - [相関](operator/correlation.md)
        - [相関係数](operator/correlation_coefficient.md)
- 代表的な確率分布
    - [正規分布](distribution/normal.md)
    - t分布
    - [カイ2乗分布](distribution/chi_squared.md)
    - F分布
    - [β分布](distribution/beta.md)
    - [２項分布](distribution/binomial.md)
    - 指数分布
    - ポアソン分布
    - ガンマ分布
- [機械学習](learning/machine_learning.md)
    - [深層学習](learning/deep_learning.md)
    - [強化学習](learning/reinforcement_learning.md)
    

